所有物質皆有三種物態？

攝於某中一IS書

佢話Most matter has three different states
我想知有邊種物質係冇三種state㗎呢

有d多過3種

plasma

火

CO2 好似無液態

Dark matter

CO2應該有嘅 睇phase diagram應該會見到有

1atm冇液態

plasma根本算係第四種型態啦
呢本書佢淨係話物質有三種型態
所以唔suppose啲學生識plasma

我覺得佢意思係有啲物質可能淨係有嗰三種物質嘅其中一兩種？

咁佢都冇講明係1atm

Supercritical fluid

Bose-Einstein condensate

會sublimation個d?

好似有啲道理
喺phase diagram上面好多時候都有四區
咁點解冇人計埋佢做物質嘅另外一種型態嘅
成日話物質得四種型態 solid liquid gas plasma

屌咩嚟

sublime嗰啲只要你轉pressure都會出現返liquid state㗎嘛

多過四種態

好 等我重組吓條問題
假設有個學生問「點解本書話most of而唔係all嘅 係咪有啲物質係冇solid liquid gas入面嘅其中一兩種㗎」
點樣可以喺唔誤人子弟嘅情況下解決佢

本書乜嘢level

多過三態嘅應該已經有答案
少過嘅好似未有

中一

啫喱算係咩形態

中一is就唔會處理壓力對物態嘅影響
應該係講co2同iodine

中一咁講冇乜問題，因為只係基礎，假設物質只係日常見到o既
比如話乾冰昇華咁，只有2個phases

仲有plasma 一般黎講唔可以話係個phase
佢只係物資受左高溫而射左啲電子出黎做成嘅樣 離子態

你都啱

火你物質咩

呢樣又係好煩
本書話有fixed shape fixed volume嘅就係solid
:「啫喱一篤就爛啦 即係liquid啦」

我記得應該正確答案係solid

火係plasma 應該係物質嚟

From:

要夠壓

不過本書已經否定咗plasma嘅存在

co2係1atm下只得gas同solid
完

火 電 唔係能量黎咩

固態

火焰 係plasma 黎
熱，電就係能量

但係我一篤舊啫喱佢就爛啦喎 阿蛇咁都係固態？ 又話fixed shape

泥膠

橡膠

樹汁

火應該係現象/化學反應?

男人都有三種形態
一般
鳩痕
聖人

係分子結構上佢的確係固體

火係能量黎

女人都有三種形態
一般
西痕
聖人

Helium

留意有種好奇怪ge定義叫非牛頓流體

你篤細力d 咪唔爛

strong post lm

冇記錯同有關
Internal fiction 同受力正變

同埋(唔計加壓啦)有物質會昇華,即係skip左液態

冇記錯同viscosity有關
Internal fiction 同受力正變

固體同液體嘅mixture黎

留名學嘢

Zoe巴打

hi

唔是專家

應該係火嘅溫度夠高令空氣離子化，形成電漿先係plasma?

好似係

人類

如果個學生識咁問嘅話 你講多少少都唔怕 不過講明out c

fixed shape 係講緊無外力嘅時候
你拗牙籤可以拗斷 拗鐵線可以拗彎
即係solid都可以整爛
同樣原埋 啫喱係solid 不過係易啲爛咁解

啫喱應該唔關非牛頓流體事下話

你用牙籤拮起嘅啫哩仲係液態？
果啲係未雪凍嘅啫哩水

有汁

紙都係固體 可以搣爛

巴打講開講下姐

光加熱就等於火

唔係所有火既部分都係plasma 好似得最高溫啲部分係

高溫高壓下好似有第四種

羅文：「火加歌就等於我」
咁羅文係咩物種？

已知：羅文+「你」會令溫度上升。

中文叫"超臨界物質"

上面有巴打答咗
男人都有三種形態
一般
鳩痕
聖人

其實solid有冇一個明確啲嘅定義？
照你咁講，其實一杯水你唔加外力啲水個形狀都係fixed，咁係咪又可以歸類做solid?

但係我擺佢喺枱面 過咗一陣佢扁咗喎 無外力呀

汞

玻璃？

你有個杯裝住形態先係fixed囉

火唔係物質

地心吸力

melting point -38.83 喎

火係radiation in visible wavelength range

一般人嘅認知就三種啦 Solid, Liquid, Gas
高深少少其實仲有Liquid-Crystal, Plasma

喺triple point三相可以並存
過咗critical point會出現supercritical fluid

你可以當啲水喺地面而唔喺容器入面
去到一個時間點佢唔再流係咪就變咗solid?

無知一問 唔係應該每種單質都存在佢既三相圖咩？
只要係特定既溫度壓力下

其實有乜好拗 多過三種就唔洗講 少過就一定唔會 就算係最難solidify既helium都係high pressure既情況可以solidify 任意pressure既話根本所有物質都最少有三種

係咁只可以講D水無咗net force

其實我本身就係想知有冇物質可以少過三種
因為本書講到好似有咁樣

所以冇外力下有fixed shape唔應該係固體嘅定義
有冇人知實際上係應該點定義

有啲物質絕對零度都係liquid, no solid state

solid講緊入面嘅molecules/atoms唔係mobile state
面water molecule係liquid state係mobile
都唔知有咩好拗

究竟呢個post有幾多假膠
小學常識都唔知

請賜教

liquid nitrogen算唔算

Given:
Ionised gas係plasma

Questions:
火 = 燃料 + 高溫 + 氧氣
1. 高溫火令到周圍嘅氣體離子化，咁火就等於係plasma? I.e 火係物質？

2. 咁如果火係物質，未變plasma之前係邊種形態？

3. 常見嘅火係咩形態？

4. 火是咪少於三態？

真心唔識解
利申：第一次聽plasma 舊制

liquid N2有solid state
不過要轉pressure

唔好一下玩咁大好嗎，慢慢討論下先啦

好似係 amorphous solid

又有啲物質無gas state, 一谷上去就bond breaking

本身係冇咩好拗，係講緊上面solid嘅定義好有問題唧

究竟absolute zero係咪所有物質都會變成固態?
呢個其實唔能夠百分百肯定 但大部分都會

因為絕對零度係無法實現

樓豬小學畢業未

未
而家小學生都上連登㗎啦 問你驚未

non newtonian fluid?

樓豬快啲去幫個學生開眼啦

真心想問有咩物質係冇gas state

係固體
因為absolute zero個定義係果個溫度無particle vibration.
即係定住咗郁唔到，一定係固態啦。
如果-273仲郁到，咁即係呢個溫度未夠低，唔可以叫絕對零度/ 個定義有問題（有物質係可以喺任何溫度下都有震動）

識唔識英文
佢話most 唔係所有

屌 原來可以分到咁多個state

因為uncertainty principle既關係 就算係absolute zero都會有vibration
不過所有物質只要有適合pressure 接近absolute zero都會係solid

其實物態都係一個統稱啫
計埋分子結構分別大把唔同狀態啦
無謂執著

有啲大嘅organic compound vaporise唔到
一谷上去就bond breaking

一張圖答你

除咁溫度同壓力，有無其他因素影響到物態

一種物質就有一張咁嘅圖，點樣一張圖答晒所有物質？你學識睇張圖先啦。

你都識講中一textbook的內容，簡單講3個phase咪得
detail要講的話，U果堆material chemistry讀到死都讀唔完呀

愛因斯坦凝聚

乾冰？

佢問有邊種物質係無3個state呀on9仔

張圖都冇講唔同pressure下嘅情況

pressure有另一張圖

On9仔 你一條axis係temperature 一條係兩種metal既比例呀 冇人想知佢既state會隨住lead tin既比例點變呀

啱丫
派唔膠未

杯還杯 水還水

膠都廢事派
合金唔撚係物質？

會架咩

史萊姆會啦啩

咁你唔好講倉鼠

diamond

你中學畢業未？中文拎u架？
我有撚講過合金唔係物質？

1. 重點係你幅圖唔係temperature-pressure既phase diagram 你fix死一個pressure講乜撚都得

2. 就算你有pressure個幅 但個幅都唔係temperature-pressure既diagram ， fix死一個temperature 一樣show唔到所有可能既phase

3. 如果你想講「有物質冇gas phase」你幅圖得個300幾度 點show到佢冇gas phase?如果你係想講「有物質多過3種states」 咁唔洗你講 是但搵隻物質都有plasma state

總結一下 有錯請指正

先簡單考慮物質只有三個state
咁樣喺1 atm下當然有啲物質唔會有齊三種state 例如iodine

但係考慮埋pressure 所有物質都會做到呢三個state
例如塑膠加壓到一個點 一樣可以氣化
仲開始會出現其他state 例如supercritical fluid

事實上當然唔止三種state
其實係有起碼十種
例如玻璃同時有liquid同solid嘅特性 於是啲人又改咗第二個名俾佢

屌 我指slime呀

我成日諗時間有無三重形態

玻璃呢？

屌你老母標題黨

個標題點樣fake你

重有electron degenerate matter
neutron deegenrate matter

固體同比野篤爛有咩關係？
固體=點篤都唔爛？

鑽石？

不嬲知識都係由淺入深
中學雞textbook會簡化所有野
同事實有出入，有幾出奇呀

係囉
用篤唔篤得爛黎define固體

電漿算唔算係第四種形態？有錯勿笑

我都唔個佢答左d乜
我諗佢覺得冇人明自己答左d乜的人都係on9仔

咪又係carbon

之前聽過液晶體係咪第四態？

呢個post究竟講緊啲咩

我都覺得好混亂

本來係簡單問下有冇物質可以少過三種型態
之後愈講愈混亂

紙
得紙同灰兩個形態

紙漿

organic compound 你用vacuum就得
反而unstable嘅salt (e.g. sodium azide) 有electrostatic force hold住
就幾低pressure都vapourise唔到
但一heat就decompose

雞蛋呢？

仲係carbon就=鑽石？

How about dark matter

電漿
氣態
液態
固態
奇點

G點

呢個係mixture（加咗水）
紙呢個答案好高汁

物質嘅定義係咩？ 紙算係物質咩

用substance 做物質嘅定義比較好。紙係material 但唔會叫做substance。

柒夠未，phase diagram 只係用實驗數據畫，好多時唔會包括極端環境，你嗰張圖連壓力都冇，你想答d咩。

Phase Diagram可以用state of equation generate (如果係non alloy，例如water CO2 Helium),呢啲係可以畫到3D既Phase Diagram,有晒Pressure Temperature

Alloy,用simulation 可以搵到嗰大約既equation of state 再draw...好多時experiment都做唔晒咁多嗰case...尤其你講既extreme environment....家下最hit既research 就係用molecular simulation 去知到materials performance under extreme condition..但呢啲算係前沿研究

其實就咁整嗰Water phase Diagram 再講下plasma state forming condition 比佢聽咪算....alloy幅圖講唔到咩實在嘢，你幅圖得2個state..liquid and solid..但唔代表佢無gas state... Alloy唔同既phase其實都係當做solid or liquid state 搞番清phase and state 先，2者係有分別

但如果用呢個邏輯的話
咁石頭應該都係

低form野氹下細路姐用嚟
根本就唔可以好簡單咁話咩係形態

其實個post好深奧
首先要定義咩係物質
例如上面問紙算唔算物質
係咪淨係粒子組成既野先叫物質
淨係單獨咁光子 中子 電子 之類都包埋

紙本身都係mixture la

無記錯中學應該會教啲野係physically bonded定chemically bond, 紙就一定係前者，而樓豬討論嘅應該不包括前者

咁熱固性塑膠成左形之後
仲可唔可以液化

樓主果句most matters have three states係根據中一integrated science textbook(ARISTO), 如果跟返呢本書對matter既定義: matter takes up space and has mass, 咁紙就算係物質 (點解要跟書既定義? 因為而家要解答返用呢本教科書既中一同學)

我備課時都有諗過呢個post既問題，
如果有學生咁問我，我應該會舉木頭做例子，有氧加熱既情況就唔洗講，就算真空加熱，木頭應該都會先蒸走晒d水，最後變成一舊炭，就算再加熱令舊炭變成liquid，果舊都已經唔再係liquid wood，頂多係liquid carbon，咁既情況就可以話木頭唔存在liquid state

利申: IS老師，呢個答法係根據返教科書定義同中一學生既能力，有錯請指

科學哲學問題? 木頭係mixture麻麻哋

pure substance定mixture都屬於matter，
而家個情況係有同學就住most matter have three different states呢句黎發問，咁舉木頭做例子應無問題?

from ARISTO:

ps: 唔係想拎本中一教科書出黎當秘笈，只係討論緊如何以教科書角度回答中一同學既問題